<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hernandes</title>
    <link>https://onhernandes.github.io/</link>
    <description>Recent content on Hernandes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://onhernandes.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>O incrível mundo do tmux</title>
      <link>https://onhernandes.github.io/artigos/o-incrivel-mundo-do-tmux/</link>
      <pubDate>Tue, 05 May 2020 18:14:41 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://onhernandes.github.io/artigos/o-incrivel-mundo-do-tmux/</guid>
      <description>tmux - o que é Tmux é uma ferramenta que basicamente te dá o controle de sessões, janelas e painéis dentro de um único terminal. Sim, você pode voltar pro bom e velho xterm e configurar como quiser. Segundo o Wiki deles:
 tmux is a &amp;ldquo;terminal multiplexer&amp;rdquo;, it enables a number of terminals (or windows) to be accessed and controlled from a single terminal. tmux is intended to be a simple, modern, BSD-licensed alternative to programs such as GNU screen</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Começando</title>
      <link>https://onhernandes.github.io/artigos/come%C3%A7ando/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 19:00:05 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://onhernandes.github.io/artigos/come%C3%A7ando/</guid>
      <description>Oi.
Pela milésima vez eu to abrindo outro blog.
Vamos ver no que dá, eu tenho uns artigos antigos sobre terminal e outras coisas, que vou tentar ir postando aos poucos, só pra aquecer, enquanto vou escrevendo mais alguns.
Não gostaria de manter esse blog apenas sobre tecnologia e desenvolvimento, até porque minha vida não é feita apenas disso - ambos são parte da minha vida, de fato, é meu trabalho, meu ganha pão, e também um dos meus hobbies, mas creio eu que posso falar mais sobre minha vida além disso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://onhernandes.github.io/about/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://onhernandes.github.io/about/</guid>
      <description>Hugo is the world’s fastest framework for building websites. It is written in Go.
It makes use of a variety of open source projects including:
 https://github.com/russross/blackfriday https://github.com/alecthomas/chroma https://github.com/muesli/smartcrop https://github.com/spf13/cobra https://github.com/spf13/viper  Learn more and contribute on GitHub.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>