<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hernandes</title>
    <link>https://onhernandes.github.io/</link>
    <description>Recent content on Hernandes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Aug 2020 11:12:04 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://onhernandes.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Configuracoes em NodeJS: Um guia para o estado da arte</title>
      <link>https://onhernandes.github.io/artigos/configuracoes-em-nodejs-um-guia-para-o-estado-da-arte/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 11:12:04 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://onhernandes.github.io/artigos/configuracoes-em-nodejs-um-guia-para-o-estado-da-arte/</guid>
      <description>Acredito que em algum momento da sua vida, toda pessoa desenvolvedora já teve que lidar com configurações sensíveis e secretas, bem como dados de acesso a serviços e bancos de dados, tokens de autenticação e etc. E já deve ter visto várias maneiras diferentes, únicas, revolucionárias ou só desleixadas de fazer isso. Se até hoje você não teve essa experiência, tudo bem, um dia chegará. Vai ser melhor ainda você continuar lendo isso aqui pra saber mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kernel e bombas</title>
      <link>https://onhernandes.github.io/artigos/kernel-e-bombas/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 15:11:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://onhernandes.github.io/artigos/kernel-e-bombas/</guid>
      <description>Como de costume em boa parte da população jovem neste país, acordei e já abri o Twitter pra ver se tinha alguma novidade no meio dessa coisa toda que a gente tá vivendo.
Aí eu vi este tweet do Gabs compartilhando essa notícia sobre a Huawei ter tentado implementar o HKSP (Huawei Kernel Self Protection) no kernel, que possuía um backdoor. Pelo que diz no artigo, a empresa já é infame por problemas relacionados a segurança.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Começando</title>
      <link>https://onhernandes.github.io/artigos/come%C3%A7ando/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 19:00:05 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://onhernandes.github.io/artigos/come%C3%A7ando/</guid>
      <description>Oi.
Pela milésima vez eu to abrindo outro blog.
Vamos ver no que dá, eu tenho uns artigos antigos sobre terminal e outras coisas, que vou tentar ir postando aos poucos, só pra aquecer, enquanto vou escrevendo mais alguns.
Não gostaria de manter esse blog apenas sobre tecnologia e desenvolvimento, até porque minha vida não é feita apenas disso - ambos são parte da minha vida, de fato, é meu trabalho, meu ganha pão, e também um dos meus hobbies, mas creio eu que posso falar mais sobre minha vida além disso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terminais são legais v3.2: permissões</title>
      <link>https://onhernandes.github.io/artigos/terminais-sao-legais-v3-2-permissoes/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 15:54:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://onhernandes.github.io/artigos/terminais-sao-legais-v3-2-permissoes/</guid>
      <description>Anteriormente&amp;hellip; Vimos algumas coisas legais sobre Linux, se você ainda não leu ou quer refrescar sua memória, se liga:
 Terminais são legais: como começar a usar  Terminais são legais v1: lendo e filtrando arquivos Terminais são legais v2: trabalhando com arquivos e pastas Terminais são legais v3.0: usuários Terminais são legais v3.1: grupos de usuários  E hoje vamos aprender um pouco mais sobre permissões.
Sistema de Permissões no Linux Bom, como você já deve ter visto por aí, alguns comandos como o ls exibem algumas combinações de letras estranhas, ou até sequências de números como 0777, 0755, drwx-xr-x, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terminais são legais v3.1: grupos de usuários</title>
      <link>https://onhernandes.github.io/artigos/terminais-sao-legais-v3-1-grupos-de-usuarios/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 14:01:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://onhernandes.github.io/artigos/terminais-sao-legais-v3-1-grupos-de-usuarios/</guid>
      <description>Nos artigos anteriores, vimos um pouco sobre:
 Terminais são legais: como começar a usar  Terminais são legais v1: lendo e filtrando arquivos Terminais são legais v2: trabalhando com arquivos e pastas Terminais são legais v3.0: usuários  Grupos de Usuários Agora vamos trabalhar com grupos de usuários, como o próprio nome já diz, você pode agrupar usuários e definir permissões baseadas em grupos.
Comandos do dia:
 groupadd groupmod groupdel groups groupmems  Criando um grupo de usuários É bem simples, basta executar sudo groupadd &amp;lt;nome-do-grupo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terminais são legais v3.0: usuários</title>
      <link>https://onhernandes.github.io/artigos/terminais-sao-legais-v3-usuarios/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 09:41:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://onhernandes.github.io/artigos/terminais-sao-legais-v3-usuarios/</guid>
      <description>Só para te contextualizar, esse artigo é uma continuação de uma série sobre terminal/shell, se quiser ver outros artigos, aqui estão:
 Terminais são legais: como começar a usar  Terminais são legais v1: lendo e filtrando arquivos Terminais são legais v2: trabalhando com arquivos e pastas  Como usuários funcionam? E agora vamos abordar sobre usuários(criar, alterar, apagar, etc), no próximo, sobre grupos e por fim permissões.
Como você já deve ter visto, no Linux nós temos usuários e grupos de usuários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terminais são legais v2: trabalhando com arquivos e pastas</title>
      <link>https://onhernandes.github.io/artigos/terminais-sao-legais-v2-pastas/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2018 20:14:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://onhernandes.github.io/artigos/terminais-sao-legais-v2-pastas/</guid>
      <description>Anteriormente dei uma breve introdução sobre o terminal e falei também sobre como ler e filtrar coisas. Hoje vou abordar um pouco mais sobre arquivos e pastas.
Antes de tudo, recomendo você executar o seguinte comando: cd $HOME. Isso irá te levar até sua pasta pessoal, então criaremos tudo a partir dela.
Comandos básicos Vou abordar os seguintes comandos:
 ls cd mkdir mv rm touch cp  Já falei aqui sobre alguns deles, mas vou me aprofundar mais dessa vez, vamos lá:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terminais são legais v1: lendo e filtrando arquivos</title>
      <link>https://onhernandes.github.io/artigos/terminais-sao-legais-v1-lendo-e-filtrando-arquivos/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jun 2018 16:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://onhernandes.github.io/artigos/terminais-sao-legais-v1-lendo-e-filtrando-arquivos/</guid>
      <description>Lendo e filtrando arquivos No artigo anterior, falei um pouco sobre começar a usar o terminal, e hoje vamos brincar um pouco com leitura e filtragem de arquivos.
Os comandos que veremos hoje são:
 cat less tail grep, egrep, fgrep history  Lendo arquivos com cat, less, tail cat Não, você não exibe um gato na tela(poderia..). Com cat você basicamente lê todo o conteúdo de um arquivo(ou mais) na tela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terminais são legais: como começar a usar</title>
      <link>https://onhernandes.github.io/artigos/terminais-sao-legais-como-comecar-a-usar/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2018 16:47:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://onhernandes.github.io/artigos/terminais-sao-legais-como-comecar-a-usar/</guid>
      <description>Terminal, o que é? Basicamente, uma janela onde você escreve comandos para o computador executar. Esses comandos podem ler um arquivo, criar pastas, executar scripts, fazer café e muito mais. (é sério, da pra fazer café)
Por onde começar? Bom, se você já programa, trabalha com PHP, NodeJS, Python, etc, talvez já tenha usado o terminal algumas vezes, copiando e colando comandos da documentação e/ou do StackOverflow. Mas hoje vou mostrar alguns comandos básicos e simples pra te ajudar no dia a dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brincando com janelas no tmux</title>
      <link>https://onhernandes.github.io/artigos/brincando-com-janelas-no-tmux/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 14:13:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://onhernandes.github.io/artigos/brincando-com-janelas-no-tmux/</guid>
      <description>Janelas, painéis e terminais Eu escrevi outro artigo introduzindo ao tmux, aconselho você a ler antes de continuar caso não conheça o tmux.
Painéis no tmux são apenas divisões na mesma tela. Você consegue navegar entre elas. É algo bem útil para, por exemplo, editar um arquivo enquanto executa testes em outro painel e acompanha a saída de um log.
Janelas são uma abstração superior: você tem várias janelas dentro do tmux, cada uma com seu próprio layout de painéis, scripts e ambiente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>